Дмитрий Обской

Смертельный фактор

Всё началось, как обычно это бывает, внезапно и стремительно. Никто не был готов к такому быстрому развитию событий, которое имеет такие смертоносные последствия.

Только человечество преодолело пандемию коронавируса COVID-19, и казалось, что оно уже готово к подомным вещам, как последовала новая, более страшная эпидемия.

В этот виновником оказался немецкий учёный миколог из Дюссельдорфа по имени Гюнтер фон Шмит. Он, изучая новые виды грибов, ездил в экспедиции по всему миру, и в этот раз он попал в экваториальные джунгли одного острова возле Суматры.

– Гюнтер, какого чёрта мы приплыли на этот богом забытый не обитаемый островок? – негодовал его напарник норвежец Ингвар, – тут даже ни одного пляжа нет, одни скалы и камни.

– Я читал дневники одного ботаника из команды Магеллана. Да-да, того самого мореплавателя, которого на Филиппинах убил местный вождь Лапу-Лапу. Так вот он упоминал в своих мемуарах про некий таинственный гриб, который убивает на расстоянии. Возможно эта легенда местных дикарей, которую он записал, как миф, или сказку, но я давно хотел это проверить.

– А зарисовок этого дьявольского грибка он, случайно не оставил.

– Оставил, – спокойно, как ни в чём не бывало, ответил Гюнтер.

– Да, ну? – удивился Ингвар, – и ты до сих пор молчал?

– Не хотел выглядеть глупо в глазах научного сообщества.

– Покажи рисунок?

– К сожалению не могу. Помнишь, несколько лет назад в моей лаборатории был пожар? Так вот, тетрадь с записями сгорела.

– Как ты только не сделал копию такого ценного манускрипта?

– Не успел, всё откладывал, и за час до пожара собирался перенести в электронный формат, а тут прямо… – Гюнтер на секунду задумался, – …прямо мистика какая-то.

– А на что был похож рисунок? – спросил Ингвар.

– На обычный дождевик.

Так, рассуждая о мистическом грибе и обсуждая прочие рабочие моменты, исследователи углублялись в дебри острова, внимательно всматриваясь себе под ноги и по сторонам в поисках незнакомых грибов. Вдруг они ощутили жуткую вонь, разлагающегося мяса, и обнаружили прямо на своём пути огромный цветок, растущий прямо из земли. Именно от него исходил этот смрад.

– Аморфофаллус, – произнёс название цветка Ингвар. – Самый большой цветок в мире. Запах тухлятины нужен для привлечения мух, которые опыляют это растение, а вот его клубни вполне съедобны.

Полюбовавшись этим чудом природы, путешественники двинулись дальше.

По дороге им встречались шиитаке и прочее вешенки, трутовики и поганки различного рода, но все эти виды им были хорошо знакомы. Наконец они добрались до центра острова и решили сделать привал, так как через пару часов должно начать смеркаться. Поставив палатку, они растопили сухим горючим переносную плитку и поставили варить принесённую с собой воду, чтобы заварить чай. Принесённый с собой примус с горючим, не требовал времени на поиск дров, тем более что, в дождевом лесу найти сухой валежник, почти невозможно. Когда чай был готов начал накрапывать дождь, и они залезли, в так вовремя поставленную палатку, пить чай с галетами. Провизии они с собой много брать не стали, так как срок экспедиции по регламенту составлял одну неделю. Помимо галет у них была тушёнка, сгущёнка, лапша быстрого приготовления, и несколько армейских сухпайков.

– А как тебе малайзиечки? – спросил Ингвар, своего более старшего коллегу.

– Ну, молоденькие мне все нравятся, даже Австралийки или с остров, типа Новая Гвинея, или Вануату. Мне не нравится, что Малайзия мусульманская страна. Не люблю я страны Ислама, из-за непривычных для меня обычаев и нравов. Нет там, свободной продажи алкоголя и публичных домов. Конечно, всё это можно найти и там, но надо искать, а люблю, чтобы всё было без ограничений.

– В этом вопросе я с тобой солидарен, – согласился с Гюнтером Ингвар, – как писал Киплинг? Запад есть Запад, Восток есть Восток, и вместе им никогда не быть.

Перед сном, когда дождь закончился, они вышли из палатки, по малой нужде и Ингвар был поражён зелёными сияниями светлячков. Он в отличие от Гюнтера был в тропиках впервые, за исключение пустыни в Восточной Африке, но пустыня это совсем другое. И поэтому многое для него было в диковинку. Так же его поразил звук ночных джунглей. Он в корне отличался от дневного звука. Ингвар взглянул на небо и не увидел ни одной звезды, ибо всё небо было затянуто тучами. Ингвар был родом из Норвегии и вспомнил, зимнее ночное небо, где все звёзды были, как на ладони, а какой красоты он там наблюдал северное сияние. Ингвар не был микологом, как его друг Гюнтер, он занимался генетическими исследованиями и пытался выделить ген подавляющий развитие раковых клеток. Он, не как не мог понять, почему ежегодный и очень быстрый рост рогов, у северных оленей не приводит к развитию рака кости, и появлению метастазов в других костях. Ингвар обладал энциклопедическими знаниями и увлекался всем вокруг. Его сильно интересовала жизнь и поведение голого землекопа – единственного млекопитающего, которое живёт на подобии муравьиной или пчелиной колонии. Где есть царица, рабочие особи и солдаты, которые её обслуживают и охраняют, и только она может спариваться и размножаться. Поразило, что эти зверьки не стареют и почти ничем не болеют, хотя все другие грызуны близкого им размера живут всего 2-3 года. Во время эпидемии коронавируса Ингвар занимался созданием вакцины, как и тысячи других учёных.

Ночь была душная и влажная, но на неприкрытую одеждой кожу заползали сухопутные пиявки, а вот москитов на острове не было, так как их сдувало ветром в океан.

Утром, сытно позавтракав, они продолжили свои научные изыскания. За пару дней они тщательно обследовали местность вокруг палатки, нашли некоторые эндемичные виды насекомых и растений, но новые виды грибов им не встретились. Далее они перешли на другое место дислокации и разбили там новый лагерь. Когда же пришло время, в очередной раз менять место лагеря, зарядил сильный ливень, который продолжался весь день. Пришлось целые сутки просидеть в палатке, но когда на рассвете они вылезли наружу, то прямо у порога увидели только что выросшие дождевики неизвестного им вида!

– Клянусь, это они! – вскрикнул Гюнтер.

– Но, не факт, что они ядовиты, – опустил его на землю Ингвар, – я не знаю сильно токсичные виды грибов этого вида.

– А это мы скоро узнаем, – ответил, Гюнтер, и нырнул внутрь палатки за контейнером для сбора биологического материала. Через минуту, он уже собирал все плодовые тела грибов вместе с мицелиями в свои пробирки и баночки.

– Что, наша миссия выполнена? – спросил Ингвар, – можно уже вызывать катер, на два раньше отмеченного срока?

– Да, конечно. Больше нам тут делать особо нечего, – ответил Гюнтер с блеском сумасшедшего в глазах. Он был на пике блаженства, так как всю жизнь думал и мечтал отыскать этот таинственный гриб. Эта идея стала его наваждением. Конечно, он понимал, что полученная из дневников информация может оказаться иллюзией и приведёт к огромному разочарованию, но надежда, что это истина, его не покидала.

Ингвар, по спутниковому телефону позвонил на базу и перенёс рейс катера на сегодняшний день. Свернув платку и собрав свои вещи, они отправились по уже знакомой дороге обратно, на побережье, где их должен забрать катер. Путь был не близок, и когда они спустились к океану, то катер уже стоял на якоре.

– Ну, как прошло? – спросил капитан, – обнаружили, что искали?

– Коммерческая тайна! – счастливо улыбаясь, ответил Гюнтер, но по его экзальтированному виду, капитан всё понял без слов.

Как только катер дошёл до Суматры, учёные не теряя ни минуты времени, сразу с причала на такси отправились в аэропорт, а далее в Дюссельдорф в лабораторию Гюнтера.

Добравшись до лаборатории, Гюнтер сразу поместил мицелии грибов в инкубатор с температурно-влажностным режимом, таким же, как был и на острове. Далее, он взял пробу плодового тела и отправил на полный анализ. Включая, и спектральный.

Анализ плода ничего нового вообще не показал. Осталось подождать, когда вызреют споры. Это должно было занять несколько дней, и чтобы сократить время ожидания Гюнтер достал из шкафа бутылку шнапса, и позвонил Ингвару.

– Слушаю, Вас,– тут же взял трубку телефона его приятель.

– Это я, Гюнтер.

– Привет, дружище, – узнав его голос его голос, ответил Ингвар, – как обстоят дела с нашим грибом.

– В процессе, – был ответ от миколога.

– Что-то у тебя не весел голос.

– Ну, первая стадия эксперимента не дала требуемых результатов.

Первая же выпитая рюмка сняла лёгкое разочарование от первого анализа и влила в его вены волну оптимизма.

– Но, посмотрим, как пройдёт второй этап исследования.

– А я тебе говорил: «Не строй иллюзий – не будет разочарований»!

– Да знаю я это, чай не первый год живу на белом свете.

– Ладно, мне сейчас некогда разговаривать, неотложные дела. Держи меня в курсе.

– Ок, – произнес Гюнтер, и сбросил кнопку вызова.

Через пять дней грибы созрели и высохли, но под тонкой их оболочкой содержалось несколько триллионов спор, которые были в 20 раз мельче пыльцы и имели размер 1-2 микрометра. Гюнтер вспомнил простонародное русское название этих грибов – дедушкин табак, видимо так его назвали от вылетавшего облака спор похожего на густой дым, даже при не сильном нажатии на гриб.

Манипуляции с объектом изучения проходили в герметичном, изолированном от внешней среды кубе, при помощи впаянных вовнутрь него перчаток с рукавами. У самого Гюнтера был надет респиратор. Извлекался, или добавлялся нужный материал через специальный шлюз.

Взятые на анализ споры, так же, как и тело гриба ничего необычного не выявили, но через два дня лабораторные мыши имевшие контакт с сухим грибом погибли.

Вскрытие показало, что у них полностью поражены лёгкие.

Теперь Гюнтеру стало всё понятно. Разумеется, что убивал людей никакой не дух гриба, и даже не яд, который мог бы выделяться с эфирными маслами и передаваться по воздуху. Гриб обладал чрезвычайно активной силой всхожести своих спор. Два века назад люди ничего не знали о природе пыльцы и спор, также не знали о бактериях, и тем более вирусах. Зато они верили в злых духов, и всякие проклятия.

Гюнтер тут же позвонил своему другу.

– Поздравь меня Ингвар, я нашёл разгадку тайны!

– И в чём же она заключается? – заинтересовался генетик.

– Споры гриба, при вдыхании попадая в лёгкие, прикрепляются к альвеолам и быстро прорастают. Мицелии полностью поражают оба лёгких, что приводит к смерти. Это очень странно, обычно любой паразит не заинтересован в гибели своего хозяина. Он, наоборот, заинтересован, чтобы тот процветал и жирел, обычно образуется некий симбиоз, а тут какая-то аномалия. Короче, приезжай и посмотри сам. Кстати, тебе будет интересно взглянуть на цепочку ДНК и покопаться в его генах.

– Хорошо, прямо завтра я и прилечу.

На этом разговор был окончен, и довольный своим открытием и дальнейшими исследованиями, за которые он вполне может стать лауреатом Нобелевской премии, Гюнтер открыл заветный шкафчик со своим любимым шнапсом.

Утром следующего дня, в дверь его домофона раздался звонок. Это прибыл Ингвар. – Как прошёл полёт? – из вежливости поинтересовался Гюнтер.

– Спасибо, всё было отлично!

– Завтракать будешь?

– Спасибо, не хочу.

– А аперитив?

– А вот от этого я никогда не отказывался. Ты же знаешь наши Норвежские предвзятые законы и цены на хороший алкоголь.

– Ну, с твоей-то зарплатой грех жаловаться.

– А я никогда ею не кичился, и старался не выделяться из общей массы. В отличие от некоторых.

– Ты это на кого намекаешь? – спросил Гюнтер, и улыбнулся, разливая бренди по бокалам.

Выпив по одному бокалу, они закурили и тут же налили по второму. Слегка взбодрившись, Гюнтер заказал такси до своей лаборатории.

– Смотри, какие чудеса! – произнёс Гюнтер, когда открыл на компьютере файлы с фотографиями препарированных мышей, и со своим заключением. – На всё про всё ушло два дня.

– Жутко интересно, что за ген отвечает за такую дикость, – задумчиво ответил Ингвар. – Ладно, вскрытие покажет, – и он сел за электронный микроскоп, чьё всевидящее око было направлено на фрагмент неизвестной науке споры гриба.

Гюнтер же решил проверить воздействие спор на организме кроликов и канареек, а потом решил более подробно изучить информацию о том острове.

– Гюнтер? – обратился Ингвар, спустя несколько часов работы, – а ты помнишь, что мы на острове не встретили ни одного теплокровного животного?

– Кстати, да! Все ночные звуки издавали квакши и цикады, а днём не одна птичка не прочирикала.

– Вот и я про то. Там грибы уничтожили всех млекопитающих и птиц. А так как там споры повсюду, то мы с тобой должны были заразиться.

– Нас спасло, что это был сезон дождей, и из-за постоянного ливня стояла большая влажность. Капли тумана и росы абсорбируют в себе гигроскопичные споры и опускают на землю, поэтому воздух был чист.

– Нам крупно повезло! Я исследовал грибницу, как ты её называешь мицелии? Так вот она резистентная, то есть невосприимчива ко всем известным в базе данных антибиотикам.

– Так это же будет катастрофа! Конец цивилизации! Выживут только насекомые и рептилии.

– Ещё рыбы, – поправил Гюнтера Ингвар.

– Ну, ты меня сильно этим успокоил. Нужно уничтожить тот остров термоядерным ударом!

– Да, было бы не плохо. Странно, из-за чего там произошла такая мутация? – задал вопрос, скорее мысль вслух, Ингвар. – И москитов там не было не из-за того, что их сдувает в море, а просто им там нечем питаться и они вымерли.

– А как же пиявки?

– Тот вид, что нас кусал, приспособился пить кровь и у земноводных, а лягушек я там видел.

Гюнтер открыл сайт одной из библиотек и по запросу нашёл там книжку одного антрополога позапрошлого века, о мифах коренного и уже давно истреблённого суматранского племени.

– Вот оно, описание того острова. На его посещение было наложено самое страшное табу. Посетивших его людей или животных требовалось сжечь дотла на костре. Только благодаря своей удалённости и безобразному рельефу с отсутствием пляжей и бухт, где можно было бы удобно высадиться на этот остров никто не ездит, а так бы тот неучтённый фактор давно бы полностью изменил ход эволюции.

– Надо бы о нём сообщить правительству.

– Нет, этого делать не стоит. Тогда остров точно возьмут под контроль военные, пригонят туда кучу учёных и будут на основе генетического материала этого гриба пытаться сделать биологическое оружие. Нам нужно играть на опережение, и создать вакцину или лекарство против спор этого гриба, но гораздо раньше остальных.

Решено было с утра погрузиться в работу с головой. Ингвар позвонил в Осло, и отменил все ранее запланированные встречи и мероприятия. Гюнтер, чтобы его ничто не отвлекало, поступил точно также.

Придя в лабораторию, они приступили к работе. Гюнтер, отобрав образцы мицелий, в сотню чашек Петри, начал капать в них различные реактивы и экспериментальные препарата, пытаясь эмпирическим путём выяснить пагубные для них вещества.

Ингвар начал работать с генным материалом молекул ДНК, пытаясь подсадить их к культуре бактерий кишечная палочка.

Увлечённые своей любимой работой, они неделями не выходили из лаборатории, совсем забыв о конспирации, что было не разумно. Они оба были видными учёными, и за ними велось наблюдение со стороны разведки и спецслужб.

В один прекрасный день, когда исследования были в самом разгаре, друзья решили устроить себе выходной, чтобы выбраться на природу, на пикник. Погода стояла великолепная, и упускать такую возможность было очень жалко. Гюнтер загрузил в свой «Фольксваген» барбекюшницу, дрова, стейки и всё остальное, что могло им с Ингваром пригодиться. После чего он заехал за Ингваром, который по-прежнему был в лаборатории, и они поехали на горное озеро, где располагался кемпинг.

В это время, пользуясь их отсутствием, в их лабораторию проникли агенты федеральной разведки и украли часть рабочих образцов и документацию исследования, тем самым выпустив Джина из бутылки, а точнее из пробирки.

Вернувшись с пикника, Гюнтер с Ингвар мгновенно всё поняли. Они оба знали, что нужно делать и действовали почти синхронно. Ни секунды не теряя, они собрали чемоданы выживальщиков и тут же отправились в аэропорт, чтобы подальше улететь от цивилизации, и не только от цивилизации людей. Любое животное скоро станет смертельно опасным. Одна из самых удалённых от всех материков точек, был остров Таити, во французской Полинезии, но там есть аэропорт и туда явно рано или поздно занесут споры гриба. Им нужно более скромное и безлюдное место.

– Как насчёт северных островов? – спросил Ингвар, своего друга.

– Нет, на севере мы одни не выживем, это исключено.

– Может, рассмотрим тогда филиппинский архипелаг? – не унимался Ингвар. – Там более семи тысяч островов, есть из чего выбрать.

– Отличное предложение. Возьмём билеты до Манилы, там пересядем до Палавана, а оттуда на частном вертолёте, или яхте до самого дальнего необитаемого острова.

Как только споры попали в лёгкие к нулевому пациенту, то эпидемию стало невозможно остановить. Плодовые тела грибницы прорастали прямо в нутрии лёгких, и при кашле триллионы спор разлетались по округе. Количество заболевших людей, начало расти по экспоненте. Перекрывать границы было бесполезно, так как болели не только люди, но и птицы, которым границы были, нипочём. Морги были переполнены трупами, врачей оставшихся в живых уже почти не осталось, кроме тех, кто не общался с больными. Только благодаря украденным документам власти поняли причину этой пандемии, но как её остановить никто не знал. Мировое правительство перелетело на далёкие изолированные острова и при помощи системы «купол» сбивала все вновь прилетавшие на острова самолёты! Чтобы никто не смог занести заразу, уничтожили также всех перелётных птиц. В конечном итоге образовалось несколько сильно удалённых островов, в разных точках океана, на которых осталась жизнь в прежнем виде. Эти оазисы жизни стали называть «ковчегами». Жизнь на всех континентах прекратилась. То есть жизнь теплокровных животных. Вся их популяция вымерла, и настало царство насекомых и пресмыкающихся, где первое место по праву заняли крокодилы, став вершиной пищевой цепочки.

На какое-то время человечеству хватило привезённых с собой ресурсов, но все они быстро закончились. Все спутники без обслуживающих инженеров потухли. Ни горючего, не патронов для оружия взять было негде, ибо всё крупное производство было на материке, и оно всё встало колом. Так же не было промышленного, и даже сельскохозяйственного производства, а где было, то не стало из-за отсутствия электричества. С электроникой и с бытовой техникой тоже пришлось расстаться. Если где-то были ветра-генераторы и солнечные панели, то после их поломки невозможно было достать запчастей. Выжившие останки человечества медленно опускались в каменный век. А так как без калькулятора, уже почти никто не знал таблицу умножения, то воссоздать былой прогресс приходилось бы с полного нуля, да и при такой численности населения и его разобщённости этого сделать было не возможно.

Чтобы создать что-нибудь грандиозное, нужна критическая масса населения не менее 100 миллионов человек. Вот даже автомобиль построить с нуля нужны для начала инженеры геологи, чтобы найти и разработать месторождение, нужны инженеры металловеды, чтобы построить плавильные печи, нужна отрасль станкостроения и машиностроение, чтобы изготавливать детали, а деталей там тысячи, и помимо стали присутствует медь, олово, алюминий, свинец и так далее. Помимо металла, нужна резина, пластмасса, стекло. Нужны токаря, сварщики, квалифицированные рабочие, нужна химическая и лакокрасочная промышленность. А дороги, кто будет строить, чтобы машина ездила, а заправочные станции? А ведь нефть нужно добыть и переработать в бензин. Плюс инфраструктура его обслуживающая. А что говорить о самолётостроении, или о космических технологиях.

Тем временем Гюнтер и Ингвар обосновались на отдалённом острове и чувствовали себя прекрасно.

Из благ цивилизации у них был ноутбук, в котором была большая база различных данных и солнечная панель для его подзарядки.

Были все необходимые инструменты для выживания практически в любых условиях. Они за пару дней вкопали бамбуковые сваи, как обычно делают в странах Юго-Восточной Азии, сверху их соорудили платформу, которая была полом, стенами служили сплетённые из ротанга циновки прикреплённые к каркасу из того же бамбука. Крышей же служили банановые листья.

От духоты они спали с открытыми окнами, и в первую же ночь к ним в хижину заполз огромный рак, насыщенного синего цвета.

– А вот и ужин пожаловал! – сказал Гюнтер, увидев гостя.

– Это же Пальмовый вор! – сразу определил его вид Ингвар. Он питается кокосами, и его мясо имеет специфический вкус. Это сухопутный рак, и живёт где-то на ближайшей пальме. Так, что съесть мы его всегда успеем, пускай ещё подрастёт.

Были с собой у Гюнтера и образцы мицелий гриба дождевика. Он даже на острове, вдали от цивилизации и своей лаборатории не прекращал искать средство способное избавить человеческий мир от полного вымирания.

– Смотри! – крикнул ему однажды Ингвар, – какой странный шипастый муравей, и прёт куда-то кусок листа больше себя самого размером.

– Так это же листорез, – взглянув одним глазом на муравья, ответил Гюнтер, – странно только, откуда он здесь, это Южно-Американские муравьи.

И вдруг его осенило. Это же новый вид! Он знал, что они собирают листья специально для субстрата, на котором выращивают определённый сорт грибов, которым кормят своих личинок. Чтобы в грибницу не попала плесень и не погубила всю плантацию, железы муравьёв выделяют некий антибиотик, который поражает все другие виды плесени. А ведь плесень, это, по сути, и есть те же грибы. Гюнтер схватил лопату и стал следить за вереницей муравьёв, чтобы узнать расположение их гнезда. Через несколько метров он вышел на нору, уходящую под землю, и начал капать. Ему нужны были не солдаты, у которых было занятие таскать листья с поверхности под землю, а именно царица, которая выделяла этот фермент. Подземное царство оказалось довольно глубоким, но Гюнтеру всё же, удалось найти матку.

Вернувшись в хижину, он взял карманный электронный микроскоп, через USB- порт подключил к ноутбуку и начал внимательно рассматривать муравья. Ингвар, с немалым интересом следил за происходящим.

Не поняв, откуда выделяется фермент, он, в конце концов, протёр все тело муравья ватной палочкой, поместил муравья в пробирку и заткнул её влажной ваткой, чтобы муравей не погиб от жажды. Далее он поместил тампон с анализом в контрольную пробирку уже с мицелиями гриба.

Утром, Гюнтер обнаружил, что мицелии погибли!

– Готово!!! – заорал он, тем самым разбудив Ингвара.

– Но, как ты синтезируешь в полевых условиях это вещество, ведь ты даже не знаешь его состав или химическую формулу?

– У меня есть идея! – и Гюнтер с лопатой выбежал из палатки.

Через полчаса он вернулся с мицелиями гриба, который выращивали муравьи, и поместил их вместе с мицелиями дождевика. Его предположение полностью оправдалось. К вечеру гифы дождевика начали погибать, и к утру полностью высохли.

– Надо больше разводить муравьёв, – сделал вывод Ингвар.

– Но как это лучше сделать? – задал наводящий вопрос Гюнтер.

– Я предлагаю соорудить контейнер, типа формикария, только огромного размера. Его можно сплести из тез же веток, что и стены нашего дома. С помощью него будет гораздо лучше следить за муравьями и забирать у них выращенные грибы.

– Откуда идея? – удивился такими познаниями Гюнтер.

– Смотрел занимательные ролики в ютубе про муравьиные фермы, – откровенно ответил Ингвар.

– Будем, типа подземных пчёл разводить? – улыбнулся Гюнтер.

– Ага! А как выделить активное вещество мы позже выясним, – заверил Гюнтера Ингвар.

Пока учёные конструировали формикарий, и пытались выделить антибиотик из желёз муравья листореза, на других «ковчегах» начались мародёрства и убийства. Члены так называемого «Римского клуба», когда разъехались по своим островам, оказались абсолютно нищими. Все их счета обнулились, когда рухнула банковская система, а их золото стало ничего не стоить. Тем более они, теневые правители мира, потеряли связь друг с другом, и все нити управления.

Путин пытался спрятаться в своём бункере, но был застрелен предавшей его охраной. Когда наступил реальный конец света, то каждый уже стал сам за себя и не выполнял приказы и свой долг.

Другие популярные правители были заражены спорами и скончались, кто дома, кто в больнице, а кое-кто успел попасть со своей семьёй на островное убежище и заболеть там, оказавшись носителем, и истребить тем самым всех живущих там теплокровных.

Были и положительные примеры, где люди объединялись в коммуны и занимались совместной деятельностью, как в первобытнообщинном обществе. Распределение труда и обязанностей оказалось весьма эффективным методом выживания. Каждый занимался тем, что лучше умел, и обучал других. Потом они менялись друг с другом продуктами своего производства.

– Наконец-то, – улыбаясь от счастья, выкрикнул Ингвар, – Гюнтер открывай последнюю бутылку шнапса, есть повод.

– Неужели, это то, о чём я подумал?

– Да, я получил химическую формулу этого антибиотика. И скажу большее, у нас есть всё необходимое, чтобы синтезировать этот фермент.

– Хорошо, что мы благоразумно взяли эту штуку, – и Гюнтер показал пальцем на миниатюрный химзавод, который больше напоминал самогонный аппарат. К аппарату вели несколько трубок, был так же змеевик с опреснителем, термометр и нагревательный элемент с терморегуляторным реле, имелся барометр, для получения разного давления, и центрифуга для сепарации растворов. С помощью этого агрегата можно при должном навыке получить почти любую субстанцию.

Ингвар рассчитал молекулярную массу нужных веществ, и чуть позже, пропорции требуемых компонентов. Загрузил их в аппарат, выставил требуемую температуру и нажал кнопку пуск, моля, чтобы энергии аккумулятора хватило на перегонку и очистку препарата.

– Ой, сейчас остынет! – торопил своего друга Гюнтер, разливая по сделанным из бамбука рюмкам шнапс.

Ингвар подошёл к пеньку, который служил столиком, и взял в руку рюмку.

– Ну, за тебя! – произнёс тост Гюнтер.

– За нас! – поправил его Ингвар, и одним глотком опрокинул себе в рот содержимое рюмки.

Гюнтер, наоборот, пил маленькими непрерывными глотками.

Допив до дна литровую бутылку, Гюнтеру пришла идея как можно быстрее проверить действие препарата на подопытной мышке.

Даля этого её нужно было заразить спорами гриба, и тут Гюнтер спьяна, перепутал пробирки и при открытии случайно чихнул. Споры облаком взлетели вверх и он случайно их вдохнул.

– Оба-на! – гикнул он, – это получается, что я инфицирован?

– Да, мой друг, – невозмутимо еле произнося членораздельно слова, подтвердил Ингвар.

– Ну, что ж, придётся, как истинному учёному испытывать лекарство на себе самом! – проговорил Гюнтер, обречённым голосом, – коли, что сидишь?

Ингвар шатаясь, встал с пола, вынул из аптечки одноразовый шприц, опустил его иглу в пробирку с уже готовым раствором, набрал 2 кубика препарата и подошёл к Гюнтеру.

– В попу, или в вену? – задал вопрос Гюнтер.

– Я предпочитаю в попу, – признался Ингвар, – но если ты про укол, то в ягодицу.

Гюнтер повернулся спиной и приспустил штаны.

– Готово! – сказал Ингвар, и шлёпнул Гюнтера по ягодице ладошкой.

– Но-но!!! Руки при себе держи, извращенец. Кстати себе не забудь тоже поставить.

Ингвар тем же шприцем поставил прививку и себе.

Когда утром следующего дня Гюнтер, не ощутил никакого дискомфорта, ну кроме похмелья, то он решил попробовать нюхнуть споры ещё раз и не ставить после этого укол. Проделав эту процедуру, он стал прислушиваться к своим ощущениям и следить за температурой тела, но ничего болезненного не ощущал.

К вечеру с пальм стали падать замертво попугаи. Было понятно, что остров заражён.

– Выходит, что прививка даёт ещё и иммунитет, который подавляет прорастание спор, – сделал вывод Ингвар, наблюдая за всем происходящим. – Вопрос, как привить всех оставшихся животных.

– Жаль, конечно, чудесный был остров, – согласился с выводами своего коллеги Гюнтер. – Но, чему быть, того не миновать.

За считанные дни из живых, по острову ползали только ящерицы, и радостно квакали лягушки. То с одной, то с другой стороны, ветерок приносил трупный запах разлагающихся тушек птиц и мышей.

– Пойду, поохочусь на рыбу, – сказал Ингвар, вынимая из рюкзака трёхсоставной слинг.

Слинг в простонародье называется «гавайка», и представляет, из себя, тонкий длинный стержень с гарпуном на одном конце и резиновой петлёй на втором. Конец петли надевается на кисть руки и перед выстрелом рука делает перехват в сторону гарпуна, тем самым натягивая резину. Длина перехвата регулирует усилие натяжения и как следствие силу и дальность выброса гарпуна.

Акваланг Ингвару был не нужен. Он отлично нырял и ему нравился фридайвинг. Он мог под водой на пять минут задерживать своё дыхание. Не хватало только ласт, а вот маску он не забыл захватить с собой.

Флора и фауна кораллового рифа расположенного в далёкой части Тихого океана, поражала своим разнообразием. Вокруг Ингвара плавали сотни разноцветных рыбок, встречались морские черепахи, из гротов между рифов торчали головы мурен, всё дно было усеяно морскими ежами и звёздами, встречались крабы, за которыми охотились осьминоги.

Из всего разнообразия Ингвар добыл крупного морского окуня, снял его с гарпуна, прицепил на кукан, и поплыл к берегу. Возле самого берега чуть не врезался в огромную медузу, прикосновение к которой могло бы для него стать летальным.

– Как тебе рыбка? – спросил он у Гюнтера.

– Отличный будет обед и ужин! – ответил миколог.

Прожив ещё пару месяцев на острове, они изготовили несколько тысяч доз препарата, а так как они не имели фабрики, чтобы запаивать его в ампулы, то им пришлось изготавливать его в сухом виде и прессовать в виде таблеток.

– Допустим, – начал разговор Гюнтер, – у нас есть уже достаточное количество доз, для начала. Но, как, и куда мы их сможем доставить?

– Нам нужен парусный катамаран, или большая лодка, – ответил Ингвар.

– И где, простите, нам её взять? Не отвечай, я знаю ответ – построить! Вопрос, как?

– Я, конечно, не Вилли Фог, но теоретически кое-что знаю. Надо будет подумать.

– То есть ты хочешь сказать, что мы, как Тур Хейердал поплывём на плоте искать уцелевшие земли? – спросил Гюнтер Ирванга.

– Хейердал, между прочим, как раз на плоту пересёк Атлантический океан. Точнее на лодке из камыша, или папируса. Но тут ещё неизвестно, что лучше.

– Мы, поплывём на восток, на остров Палаван. Если там никого нет, то дальше на востоке, есть архипелаг с множеством островов, и возможно, там кто-то выжил.

– Лично я – пас! Я, разумеется, верю тебе, но сейчас я с трудом передвигаю ноги. У меня обострение ревматического артроза.

– Пока, мы построим судно, у тебя всё пройдёт.

– Ну, как я понял, деваться мне не куда.

– Да, мой друг, не куда! – сказал Ингвар.

Но строить судно им не пришлось. Не прошло и недели, как к их острову причалила парусная шхуна, с весёлым роджером на мачте, вместо флага страны.

Пираты спустили на воду шлюпку и на ней высадились на остров. Во время зомби апокалипсиса, или какой-либо другой катастрофы, тебе не поможет чемоданчик выживальщика, или поможет, но на пару дней. Чтобы выжить, нужно объединяться в банды, и чем крупнее, тем лучше. Тогда совместно можно противостоять другим бандам и разным мародёрам, захватить ресурсы и лучшие территории. Построить укрепления, вырастить и сохранить урожай от тех же диких животный. Одному не выжить. Безопасность и сила в единстве.

Как раз этих принципов и придерживалась команда данного «фрегата», как они в шутку называли эту одно парусную яхту.

– Джимми, ты только глянь, – крикнул впереди идущий, – а остров-то обитаем! – Видишь, дымок вьётся от вон той хижины?

– Вижу, не слепой, – ответил Джимми.

На берег высадилось восемь человек, это была треть команды фрегата. Все они были вооружены огнестрельным оружием, начиная револьверами и кончая автоматами «Узи» и винтовками «М-16».

Первым, кого они встретили, оказался Гунтер. Он был удивлён и даже поражён такой встречей и даже испугался, хотя пару дней назад, сам хотел поплыть искать выживших.

– Ты кто такой? – бесцеремонно задал вопрос Джимми.

– Гюнтар, профессор микологии, – был ответ.

– Сколько вас здесь? – продолжил допрос Джимми.

– Двое, я и мой друг.

– Вы педики, что ли?

– Нет, просто друзья.

– Где второй?

– В доме, – честно ответил Гюнтар.

Пара бандитов зашли в дом, и выволокли наружу оттуда Ингвара.

– Джимми, смотри, сколько тут колёс! – сказал тощий, явно сидящий на героине, один из боевиков.

– Что это? – задал Джимми вопросе Гюнтеру.

– Вакцина, от этой эпидемии!

– Да, ты гонишь!!! – не веря Гюнтеру, произнёс Джимми.

– Это – чистая правда! – поддержал Ингвар слова Гюнтера.

– Так, это же тогда золотое дно!

– Мы, готовы колоть этот препарат бесплатно всем нуждаемся.

– Ладно, ребята, – вымолвил Джимми, – надо отвести этих персонажей на беседу с Пророком.

Пророком называли капитана корабля. Он был хорошо образован, прекрасно знал историю и различные философские течения и теософию. Также у него было природное чутьё, и он мог видеть людей насквозь, и часто его прогнозы сбывались с удивительной точностью. Из-за его развитой интуиции он и получил прозвище – пророк. Но, как и большинство гениев у него был свой изъян. Всё его тело было покрыто тератомами. То есть эмбрионально-клеточными опухолями, которые содержали в себе волосы, зубы и глаза! Его вид производил жуткое впечатление. Некоторые тератомы содержали мозг, с которым он мог телепатически общаться, и использовать его, как флешку, для сохранения информации.

Вскоре, Гюнтер и Ингвар очутились в каюте у капитана судна. В кресле, похожим на трон, за столом сидел сам пророк. На столе стоял канделябр с горящими свечами, также на нём лежала карта и навигационные приборы.

– Мне сказали, что вы оба профессора, это правда?– задал он вопрос пленникам.

– Да, так и есть, – ответил Гюнтер.

– Приятно, пообщаться с умными людьми! – сделал Пророк комплимент вошедшим гостям. – Вы, в Бога, разумеется, не верите?

В ортодоксальный креационизм я не верю! – смело ответил Ингвар, – как учёный, я приверженец эволюции, но и там у меня много вопросов. Например: хромосомный набор не меняется на протяжении сотни поколений. Мутации – это аномалии, которые сразу выбраковываются! Рождается, скажем, человек с лишней хромосомой – так это уже не человек, а другой вид. Эту мутацию назвали – болезнь Дауна. Дауны, уже не могут размножаться, ни с себе подобными, ни с другими людьми. Межвидовое скрещивание в природе не допускается. Есть родственные виды, но их гибриды бесплодны. Мулы – помесь осла и кобылы, лигрицы – помесь львицы и тигра, и так далее.

На аудиенции с Пророком, Гюнтер и Ингвар рассказали ему, кто они такие, чем занимаются и что хотят. Пророк решил, что их нужно поддержать, и взял их на своё судно вместе со всеми запасами вакцины. Пророк, хоть и был очень жестокий и беспощадный из-за биполярного расстройства, но он обладал обострённым чувством справедливости, и в сентиментальные периоды своего состояния, он испытывал сильную эмпатию, и чтобы загладить чувство вины, совершал благородные поступки.

– Тварь я дрожащая, или право имею? – процитировал он, персонажа Раскольникова, из романа «Преступление и наказание».

В общем, он решил помочь в исцелении и спасении человечества. Так друзья-учёные влились в команду головорезов «фрегата».

Во время плавания Пророк позволил Ингвару обследовать своё тело. Ингвар был прекрасно знаком с подобными генетическими аномалиями, и хоть это был не совсем его профиль, но он поставил точный диагноз.

– У вас доброкачественные опухоли, и они не образуют метастазов. Тем не менее, я могу их все удалить.

– Ок,– согласился Пророк на операцию, – только с мозгом оставь!

– Хорошо! – улыбнулся Ингвар, и поставил на плитку биксу с инструментами. В это же время, Гунтер провакцинировал весь остальной экипаж.

Через двое суток фрегат доплыл до острова Палаван. В подзорную трубу не было обнаружено никакой человеческой жизнедеятельности.

– Похоже, пипец, всем котятам! – удручённо произнёс Джимми.

Джимми, не смотря, на с головы до ног, татуированное тело, как у якудзы, оказался вполне адекватным человеком.

На острове в одной из хижин они нашли тетрадь, в которой кто-то вёл дневник, и описывал все происходящие события. Там указывалась информация, что заражённые уже не умирают, но начинают себя очень странно вести, будто ими кто-то управляет, как куклами-марионетками.

– Плывём в сторону Манилы! – отдал, приказал Пророк, и судно взяло курс на Юг.

За это время гриб успел мутировать. Гриб не вирус, он не может так быстро мутировать, если не подвергнется мощному воздействию. Например, если не попадёт в радиоактивную зону, или под действие канцерогенных ядов, типа «оранж». А он именно туда и попал. Это был законсервированный реактор в японском Фукусима. В результате мутации вызванной радиацией споры стали поражать мозг.

– Как так? – не мог поверить в эту новость Ингвар. Как они смогли пройти гематоэнцефалический барьер? Это не возможно!

– Поясни, – попросил его Гюнтер.

– А ты разве этого не знал? Мозг – это чуждое образование. И иммунная система пытается его уничтожить, как инородное тело!

– Как иностранного агента? – пошутил Гюнтер.

– Да хоть так. Для этого мозг создал этот заслон, через который не может ничего пройти, ну, почти ничего. Нервные клетки должны как-то получать кислород и питательные вещества, также избавляться от метаболитов, то есть продуктов своей жизнедеятельности. Поэтому некоторые вещества по строгому пропуску проходят. Но как гифы мицелий гриба проникают в мозг? Это вопрос.

– Кстати, ты ничего необычного не ощущаешь? – спросил Ингвар Гюнтера.

– Да, вроде нет.

– А как на счёт снов? – продолжал Ингвар задавать наводящие вопросы.

– Тут, да. Снятся очень странные сны.

– Мне тоже, поэтому я и спросил. Надо как-то деликатно расспросить команду корабля.

Похоже, что у грибницы существует коллективный разум, и я чувствую, что подключён к нему! – выдвинул свою гипотезу Ингвар. У человека двоякое мышление. Каждая мысль, или решение подвергается критике: да или нет, хорошо – плохо, делать – не делать и так далее, учитывая нравственно-моральные нормы, обычаи и законы. Так же выработан мощный механизм торможения в синаптических связях, чтобы все сразу не поубивали друг друга, следуя основным инстинктам, и могли жить в большом сообществе. Но, я чувствую присутствие чуждых мне мыслей и советы в принятие решений. Но, так как я привит, то я просто наблюдаю за происходящим со стороны, это явление не может мной управлять, в отличие от остальных заражённых, кто не был привит.

– Это же ужас! – ужаснулся Гюнтер, – настоящий геноцид.

– Это называется эволюция! – подытожил Ингвар, – побеждает сильнейший вид, который самый приспособленный к существующим реалиям!

– Нет, не путай эволюцию, с субъективной диалектикой! – не согласился с ним Гюнтер.

Поражённые в мозг, уже не умирали, а подчинялись воли разума гриба. Наступал новый этап эволюции – симбиоз. Это обычно происходит у всех паразитов, начиная с ленточных червей. А коллективный разум у грибницы однозначно был. Причём, вся грибница, находясь раздельно на всех континентах, имела между собой связь. Грибы вообще странные существа. Они не принадлежат к миру растений или животных, это другая вселенная, точнее иная цивилизация! Не смотря, на отсутствие мозга и даже нервной системы они могли мыслить. Получается, что разум находится вне тела.

– У нас сейчас наступила самая настоящая война миров! – сказал Ингвар.

– Марс атакует! – попытался пошутить Гюнтер.

– Да! – согласился с ним его друг.

– Сам гриб – это только половой орган размножения грибницы, ну, как цветы у растений, – продолжил миколог. – Сама грибница скрыта от обычных глаз, а плодовое тело – то есть гриб, находится снаружи. Кстати он содержит все необходимые человеку аминокислоты, так же синтезирует антибиотики, возьми тот же пенициллин. Хотя, во многих грибах присутствуют белковые яды и сильнейшие токсины. Есть и галлюциногенные вещества.

– Хватит с меня на сегодня лекций, – прервал Ингвар рассказ своего друга. – Если ко мне в сны вселяется чужеродный разум, то, наверное, стоит для борьбы с ним использовать антинаучные методы.

– Не понял, что ты имеешь в виду? – спросил Гюнтер.

– Конструкцию в виде круга, внутри которого паутина из нитей, и украшено всё перьями, желательно совы.

– Ловец снов! – догадался Гюнтер.

– Да, именно он. Его применяли индейцы северной Америки в своих религиозных обрядах. Я сегодня же его сделаю. Получится, нет, но, в конечном счёте, я ничего не теряю.

– Попробуй, мне даже самому интересно, – ответил Гюнтер.

И Ингвар попробовал. Он согнул в круг отрезок толстой проволоки, так как прутьев деревьев на судне не было. Из куска бечёвки натянул подобие паутины, украсил своё творение зёрнами кукурузы и фасоли, вместо бисера, и вырезанными из бумаги перьями, которые он раскрасил краской в разные цвета. Ночью, перед сном он повесил эту сакральную Галактическую спираль над своей головой.

– Белка, ты что делаешь? – спросил коренастого вида и плотного телосложения мужчина свою белокурую женщину.

– Смотри, – ответила его зеленоглазая подруга, – как это всё просто. Она положила свою руку на каменную стену пещеры, набрала в рот густой отвар грибов чёрного цвета, и прыснула им на свою руку. Рука стала одним цветом с участком скалы вокруг неё.

– И что? – спросил её спутник.

– Смотри! – повторила блондинка, и резко оторвала руку от скалы.

В момент отрыва произошло расслоение пространства, и они оба, мысленно, проникли в другую вселенную.

– Это же так просто! – повторила она, – видеть сквозь время и пространство.

Ингвар впервые в жизни наблюдал осознанный сон. Он полностью отдавал себе отчёт в происходящем. И он знал, кого увидел, что поразило его ещё сильнее. Он понял, что перед ним неандертальцы! Не волосатые, как обезьяны, а безволосые существа с белой кожей и развитым интеллектом. Он начал вспоминать, что объём мозга у неандертальцев, судя по черепной коробке, достигал 1750 граммов, тогда как у современного человека 1350-1400 грамм. Их мозг весил, чуть ли ни на полкило больше. И предположение антропологов, что они имели чёрный цвет кожи и были покрыты шерстью антинаучно! По останкам костей это нельзя определить!

Проснулся Ингвар уже с другим мировоззрением. Он тут же поделился своими мыслями с Гюнтером.

– Ты, это под чем? – спросил Гюнтер.

– Да, работает «ловец снов»! Я сам в шоке!

В следующую ночь, Ингвар увидел другой сон.

По среди ночи, чтобы лучше видеть цвет обрабатываемого метала, кузнец ковал клинок. Рядом с ним на лавке лежал раб, прикованный к ней цепями. Когда кузнец окончил ковать своё изделие, то для его закалки он воткнул его в живот раба. Тот заорал от боли, и потерял сознание. Погружённый в жир и мясо живого человека клинок приобретал особую закалку.

При виде этой сцены Ингвар проснулся. Его тело было покрыто потом, как с глубокого похмелья. Сцена пытки стояла перед его очами. Хотя это не была даже пытка, а обычный производственный процесс.

Доплыв до Манилы, команда тоже не нашла живых людей. У Пророка уже не осталось идей, куда плыть дальше, как во время его размышления раздался крик смотрящего.

– Я вижу корабль!

К ним приближался пароход. Пророк вышел на палубу судна, и направил свою подзорную трубу на приближающейся корабль. На его борту были зомби! Они, как муравьи суетились на палубе, но у них не было осмысленных движений.

Был штиль, и уйти от погони на парусном корабле было нельзя. Вскоре преследователи встали борт в борт с нашим фрегатом и взяли его на абордаж. В это время из глубин памяти Гюнтер вспомнил песню русского поэта Высоцкого «Ещё не вечер». Несмотря на численное превосходство, зомби не имели никакого оружия, и наша команда легко расстреляла всех нападающих из своих ружей и пистолетов, без единой потери.

– Туповатые у нас враги! – высказался Пророк.

– Но они научатся, – произнёс в ответ Ингвар.

– А этого мы уже не допустим! Это наша первостепенная задача. Итак, банда отпетых негодяев и мошенников, стала защитниками планеты от вторжения чуждой цивилизации.

С помощью компаса и сектанта капитан рассчитывал маршрут и направлял корабль в разные точки планеты. Всех выживших на островах людей команда фрегата прививала вакциной, а заражённых истребляла. Вскоре армия людей обзавелась огромной флотилией, и армады кораблей уничтожили всех зомби на земле.

Через некоторое время гриб был повержен, точнее не сам гриб, так как его мицелии распространились по всему миру, и с ними чисто физически нельзя было бороться, а вот всех им зомбированных удалось уничтожить, а остальных выживших охраняла прививка. Но его вторжение кардинально изменило мир. Из всех теплокровных животных выжил только человек. Гриб жил своей жизнью, человечество параллельно с ним своей. Ингвар продолжал во снах видеть и слышать послание грибницы, и с каждым сном контакт всё усиливался и усиливался!